台灣國防部警告中共：勿利用香港破壞國際飛航秩序

立榮東沙包機折返 嚴德發籲中共勿破壞飛航秩序
最新更新：2020/10/16 10:25

立榮航空一架執行高雄到東沙的ATR72-600型軍包任務班機，飛行至台北飛航情報區與香港飛航情報區交接點附近，經香港航管單位管告知飛經區域2萬6000呎以下有危險活動，拒絕立榮航班進入。圖為立榮ATR72-600同型機。（讀者提供）中央社記者侯文婷傳真 109年10月15日

（中央社記者范正祥台北16日電）立榮航空一架定期飛東沙的包機昨天因無法進入香港飛航情報區，中途返航。國防部長嚴德發今天表示，希望中共當局遵守國際飛航組織規範，重視國際飛航安全，不要破壞國際飛航秩序。

嚴德發今天在立法院回應媒體詢問時指出，國防部查證，當時中共在當地，不管是周邊海、空域，沒有任何軍演活動，也就是沒有異常。

他表示，中國的海事局，也沒有發布相關飛航的禁航公告，都沒有發布，那就是狀況是正常的，適合國際飛航組織所公告的一些飛航狀況。

嚴德發說，發生這個情形，「我們當然也希望中共當局要遵守國際飛航組織的規範，要重視國際飛航的安全，不要破壞國際飛航的秩序。」

立榮航空ATR72-600型包機昨天上午9時5分自高雄小港機場起飛，中途約9時44分調頭，10時22分回到小港機場。（編輯：蘇志宗）1091016

下次直接派軍機護航

果然係東沙群島玩野

中國搞鬼？香港飛航情報區拒我軍包機 蘇揆：不該影響我飛航

行政院長蘇貞昌表示，飛航照飛航的標準跟國際的慣例來做，不應該影響我們相關飛航的運作。（記者劉信德攝）

2020/10/16 10:05
〔記者李欣芳／台北報導〕兩岸關係緊張，立榮航空由高雄小港機場飛往東沙的軍包機，昨天上午被香港區管中心拒絕進入飛航情報區，包機隨即掉頭飛回台灣，引發關注。行政院長蘇貞昌今天上午受訪表示，飛航照飛航的標準跟國際的慣例來做，「我們認為，不應該影響我們相關飛航的運作」。

媒體追問，這是一種中國大陸的小動作嗎？蘇貞昌說「目前還在了解」。

針對這起事件，民航局表示，立榮航班收到香港告知飛經區域2萬6千呎以下有「危險活動」，基於安全考量，航班立即折返；空軍司令部表示，未來飛往東沙的任務，不受影響。

蘇貞昌上午前往立法院進行施政報告並備詢，在上台前受訪時接受媒體聯訪。媒體詢問，我們軍方委託立榮航空的包機在飛往東沙的時候，被要求折返了，大家很擔心這樣會不會斷了我們軍方的運補，蘇貞昌則表示，飛航照飛航的標準跟國際的慣例來做。我們認為不應該影響我們相關飛航的運作。

下次直接戰鬥機 無人機飛過來
同你追逐 狗戰

東沙島在香港飛航情報區
中共明顯要搞事

F-16V 直接飛近香港警告

支持台灣搞大佢
香港呢啲垃圾城市憑咩管理咁大個空域

東沙島

香港是自由貿易區
不可以用政治干預國際飛航

台灣國防部警告中共：勿利用香港破壞國際飛航秩序

遲d 印度 東南亞 宣布上空禁飛中國航空就好笑

東沙包機事件 港民航處：台灣取消進入請求
最新更新：2020/10/16 10:51

（中央社記者張謙香港16日電）外傳港方拒絕台灣一架飛往東沙的軍方包機進入香港飛航情報區，香港民航處今天表示，是「台灣航空管制中心向香港民航處表示，取消有關航班進入香港飛行情報區的要求」。

香港民航處今天就事件答覆中央社記者查詢時說，按既定機制，飛機使用有關航道進入香港飛行情報區前，需由香港及台灣雙方的航空管制中心事先協調，以及獲得香港民航處批准。

民航處方面表示，處方昨天接獲台灣民航局通知有關航班擬經該航道進入香港飛行情報區；因應當時的情況，香港民航處通知台灣航空管制中心，有關航班需遵守的最低安全高度。

其後，台灣航空管制中心向香港民航處表示取消有關航班進入香港飛行情報區的要求。

民航處指出，在事件中，他們一直按既定機制和程序行事。

多家媒體昨天報導，立榮航空由高雄小港機場飛往東沙的B7-9051次軍包機，昨天上午在飛往東沙途中，遭到香港區管中心拒絕進入飛航情報區，要求返回台灣。

報導表示，當時立榮客機遵從指示，調頭飛回台灣

據報導，東沙島位於北緯20度43分，東經116度42分，位置已經在台北飛航情報區之外，屬於香港飛航情報區。（編輯：吳柏緯）1091016

好快就冇自由貿易呢四個字

攬炒

睇清楚兩黨同左媒形勢，就應該做實事, 背水一戰

成手熊證fat fat

又俾子彈美國佬

直接對香港機場控制塔射導彈
反正都無左個好人

派c130去

也可以

搬龍門啦班民航狗